咩係DNS

其實DNS 同VPN 有咩功能上既分別
最近買左個 cloudflare 既WARP
一開左pornhub 就變哂唔同地區
點解會咁既
其實原理係咪即係電話飛線咁

Domain Name System

唔識Networking

DNS = Domain Name System
一個攞嚟解析網址IP嘅Server

係指住邊個IP(Server), 然後你就可以上到個網站...

順帶一提, 一啲Block廣告用嘅App
佢個原理就係將啲廣告網址嘅IP全部指向0.0.0.0
即係黑洞, 從而令到廣告無法正常喺Server讀取
從而達成Block廣告嘅效果...

你當DNS係電話簿

你有對方嘅名（Domain）->查電話簿（DNS Server）->見到個電話Number（IP）

預防白色恐怖／清算，做個精明網絡用家

域名系統 (Domain Name System)

網域名稱系統是網際網路的一項服務。它作為將域名和IP位址相互對映的一個分散式資料庫，能夠使人更方便地存取網際網路。
DNS使用TCP 和 UDP port 53。當前，對於每一級域名長度的限制是63個字元，域名總長度則不能超過253個字元。

0.0.0.0好似係localhost咁解

長知識

127.0.0.1 （ipv4) / ::1 (ipv6) 先係 localhost

俾返晒阿sir

DNS = Diu Nei Sorjai

宜家有DNS over TLS port 853